癌症不是病，它是一種身體的求生機制

“癌症不是病，它是一種身體的求生機制！”

一位美籍德國人的醫學新觀念

如果有一個人跟你說，癌症不是病，它是一種身體的求生機制，甚至連疾病也只不過是個假相！

你會怎麼想？

美籍德國人安德烈曾寫過一本書《癌症不是病——它是一種身體的求生機制》。

他精通西醫、中醫和印度阿育吠陀醫學，30多年的行醫經驗，最終讓他徹底放棄了西醫，他的觀點有：

癌症不是病，它是一種身體的求生機制，把癌症當成疾病來治療是個陷阱！開刀、化學治療、放射性治療等現代西醫醫療行為，產生的傷害非常大，甚至是病人致死的主因。

大部分病人開刀後，更辛苦，後果更難以承受！

安德烈一再提醒人們：相信身體，它天生具有內在智慧和治愈能力，轉變觀念，從“癌症受害者”到“健康創造者”。

下面這些關於癌症問題的回答，能幫助你快速了解癌症，甚至是疾病的真相。

問題1：我們都有癌症嗎？
答：是的。它也是身體的運作之一。

問題2：癌細胞是自動產生的嗎？
答：是的，人體細胞每時每刻都在更新和產生，其中有1％到10％，是癌細胞。
因此，有癌細胞，您並不需要恐慌，恐慌是一件很不明智的事情，只會讓您增加心情的壓力，讓毒素更多，身體便要產生更多的癌細胞來處理毒素。
癌細胞的生長和滅亡，就像是您一般的細胞的生長和滅亡一樣，都是身體的自然運作的情形。上空的雲朵飄來又飄走，那麼的自然，您需要恐慌什麼？

問題3：如果是這樣，癌細胞如何產生？
答：身體總是難免有某些地方阻塞，氧氣輸送就會有問題，也會產生有害身體的物質。
細胞使基因突變改造，不再需要氧氣，變成癌細胞，要將這些毒素吃掉分解。它改吃毒素，身體就是這樣運作。

問題4：那為什麼它會愈來愈大？
答：當身體的阻塞一直無法克服，許多地方的毒素會一直累積增加，超過負荷，這樣正常的細胞就會一直轉換來變成癌細胞，來應對這樣的情況。
心情不好，就會造成毒素的累積！請放輕鬆～笑一個吧～
笑起來的你，真好看！^________^

問題5：那癌細胞什麼時候會死亡？
答：癌細胞和正常細胞一樣會死亡。癌細胞會被T殺手細胞處理掉。它完成任務後，會分解而死亡。
但如果身體的毒素過多，癌細胞的數量便會變多。
所以不要弄錯了，不要期待癌細胞死亡，如果您身體的毒素很多的話，您需要癌細胞來協助您！

問題6：如果身體是酸性，那會怎樣？
答：中文常說：「酸臭」，當酸產生的時候，開始腐敗，產生臭味，惡性物質和毒素會不斷地滋長，這個我們平常都可以看得見。
即使是一般的水分，不動，就會酸臭。因此毒素會影響到身體，危及身體的健康。

問題7：那身體是很「酸」，又沒有癌細胞來清理，最後會怎樣？
答：毒素大量流入血液，短短一天內，就可能會死亡。所以請建立一個觀念，癌細胞是您的細胞，不是什麼「壞小孩」，等毒素處理完，它就會自然代謝死亡。

問題8：所以我們應該感謝癌細胞？
答：只要不錯認，以為癌細胞是壞的細胞就好。這是身體自然的運作，跟您感謝不感謝，沒有什麼關係。
就好像您每天大小便排泄，對於健康很有幫助，但您不會刻意去感謝「大小便排泄」，是一樣的道理。

問題9：癌細胞如果形成腫瘤，那會怎樣？
答：腫瘤本身不是壞事，這是因為這地方可能是最酸性的地區，惡性物質和毒素不斷蔓延的區域，癌細胞把毒素包圍，形成腫瘤。腫瘤是代表您的身體在處理這區域。

問題10：如果癌症不去治療，會怎樣？
答：根據屍體的解剖顯示，33％的男性都有攝護腺癌，卻只有1％的人因此而死亡。
而其中甲狀腺癌、胰臟癌的發現，也是醫院已檢查出來的個案的30至40倍。

問題11：難道現代的醫療不好嗎？像是化療？
答：一個由澳洲北雪梨癌症中心放射腫瘤科所做的調查，在22個主要的成人惡性腫瘤中，化療後五年存活率，在澳洲估計是2.3%，在美國則是2.1%。
所以不要化療，不一定會比較差。您需要為了這樣的中獎機率，去作化學治療嗎？

問題12：癌症真的不用治療嗎？
答：現代化西醫的醫療行為，包括開刀、化學治療、放射性治療等，產生的傷害非常之大，甚至是病人致死的主因！
癌症當然要治療，但不是開刀等治療，是要先改變心情，紓解壓力，潔淨飲食！

問題13：“開刀”治療，將毒素也一起拿掉，為何不好？
癌細胞就像是一群水肥工人，他們每天蒐集水肥，最後將水肥車放在某個地方，他們也在那裡休息，雖然他們的身體又髒又臭，但這不是他們的錯！是這個都市變得又髒又亂，所以才需要他們來清理！癌症也是如此。
問題並不在於癌細胞本身，如果沒有都市的髒亂（身體的毒素），就不會有水肥工人，他們來吸取這些毒素，放進水肥車，形成腫瘤裡面的垃圾，最後他們用盡方法慢慢地消化這些毒素。
他們是整個都市能夠繼續運作的大功臣。
所以根本的問題不在於手術開不開刀，而是在於，這個人的生活出了什麼問題？這些問題，病患有沒有察覺？
如果沒有察覺，但病患變得快樂生活，情緒也穩定，癌細胞還是會繼續運作，處理毒素。

問題14：開刀等等的治療總有治癒的成功率吧？那是多少？
答：一個統計的數據，以五年存活率來說，是7％。
不去治療，不一定會死亡，生活品質也不會降低。除非腫瘤過大，產生身體的阻礙。
即使治療後，病患也該趕快改變生活起居的種種習慣：
晚上早點休息，潔淨飲食，平常靜坐，放輕鬆，不要對人嗔怒，多點接觸大自然，想些快樂的事情，這樣才是養生之道。

問題15：有不去治療而會好轉的例子嗎？
答：有個人患有癌症，被宣告回家，剛好他的另一半也有頑固的慢性病，兩人決意把若干家產處理以後，便快樂地環遊世界去了。結果過了一年還不死，當事者只好再去檢查。竟發現腫瘤已經消失了。因為他旅遊的心情太好了！
如果您充滿恐懼，您活著的機率只有7％，而且，接下來的生活品質會非常低劣，整個家庭也會進入愁雲慘霧之中。
對您自己的生死，您希望訴諸一個不確定的機率？還是您想有智慧地去面對？化療的效果只有2% 到 4%，你仍願意接受這種藥物毒素的治療嗎？

問題16：只是作切片檢查，應該還好吧？
答：當切片的結果是惡性，醫師的看法是要割；如果是良性，有些還是認為要割。這樣的結果，您認為還要去作切片檢查嗎？
什麼結果都要動刀！這切片檢查真的是虛晃一招。

問題17：如果我還是覺得腫瘤應割除呢？
答：這醫療行為還是需要您自己的決定，因此這裡只是告訴您一些真相。腫瘤本身所含藏的癌細胞並不是很多，那不是讓人致死的主因。這是一個客觀的事實。過當的醫療行為，反而會變成致死的主因。
像是子宮肌瘤，割除了以後，還是會復發，而且它對於身體沒有立即的危險，只會有些不便。
有的淋巴癌，不可能開刀，因此就要仰仗放射性治療，或是化學性的藥物治療，這些有毒的治療，也破壞了免疫系統，這樣的傷害實在是很驚人。
一些研究發現，有些身體的代謝變好，癌症也會好了。因此，身體的代謝功能，免疫功能，排毒功能，才是應該要加強的，這能夠讓您避免身體的阻塞，毒素的累積。 （按：正氣存內，邪不可干）
然而有些例子，有的人根本不知道自己有癌症，一直活到死，過著幸福快樂的日子。
所以，如果要將水肥工人統統清除，那是非常短視的做法。癌細胞不是錯誤的所在，只有身體累積的大量毒素和酸性的體質，才是問題。

心裡有疙瘩，所以身體裡長疙瘩。
壓力、沮喪等影響情緒發生的問題，才是應該要急迫解決的事情。
所以，將癌細胞當作是“壞分子”的想法是非常不明智的。
不論是要用“切、燒、割、放射、下毒”的方式來對待這些份子，都是不明白真實情況的想法！癌細胞是站在您這一邊的！它是來幫助您的！

真正的問題是：
您發生了什麼事情，使您的身體有了毒素和酸性？
您的飲食都是肉類、魚、牛奶、蛋類嗎？
維他命小丸子？
含有砂糖的食品？
偏於酸性的食品，讓您無法脫離身體敗壞的困局，過於壓抑的心情，會讓你更容易患病。
您每天都愁眉不展？
您每天都有許多的壓力嗎？
您想要放輕鬆嗎？

以前日本有對長壽的雙胞胎姊妹，她們叫做金花銀花婆婆，即便有疾病，也沒有去做全身檢查，因為她們直接拒絕。
所以孝順的子女就不會因為醫療人員的勸說，讓這兩位婆婆進入開刀房。

而最重要的是病人本身的知見，如果以為癌症的癌細胞是壞的細胞，就會墮入這醫療方式的錯誤，我們應該改正過來！

健康的飲食，潔淨的心情，每天都愉快、帶著笑臉。

所以，您是不是要改變對這世界的想法？您是不是太苛刻自己和他人？
不要一直唉聲嘆氣，要歡喜癌細胞幫助您！
給自己一個改過的機會吧！
今天不要罵人，但可以快樂地唱歌，稱讚別人。

放輕鬆吧！您開始注意您的身體，也注意您的心情，這已經是調養了，這已經是世間的智慧了！要明白疾病只是一個假象，因為“天下無病”。

西醫不是去解決癌症背後的成因——阻塞，而只解決表象——腫塊，怎麼能夠治愈癌症呢？

實際上，只要解決了阻塞（臟腑阻塞和經絡阻塞），癌細胞就會自然死亡或恢復為正常細胞。

但解決阻塞只能靠快樂的情緒和自然療法（食品級的東西和物理方法），而不能靠藥物。
因為“是藥三分毒”，會讓身體原本就阻塞的地方更加阻塞的。

如果用自然療法，並遵循“疏通阻塞、清除血毒、修復受損細胞”的思路，治愈癌症是再簡單不過的事了，完全沒有必要採用西醫那種花費巨大、適得其反、毀滅性的治療方式。

一位癌症晚期患者的自述：我終於找到治愈癌症的方法！

人體有很強的自我修復能力，如果沒有這個能力，所有的醫生都起不到治療的作用。我們需要喚醒身體內在的自愈力，讓康復自動發生

好似套工作細胞咁 會慢慢殺晒啲癌細胞

工作細胞

癌細胞係用黎清除身體毒索

照你咁講 有cancer唔會死 咁易黎做乜

作者睇返統計，癌症病人大多數係醫死（手術/化療）多過真係因癌死

因為有癌症既人都會去醫所以先出呢個統計
換番轉講有幾多人知自己有癌症會唔去醫
固有思想就係癌，你就食得屎

醫完都仲係控制唔到癌細胞咪死囉
咁都唔叫因癌死

咁樣講又真係幾有道理

唔怪我香港人咁長命,,,有病都唔睇,,,去左返工

日本個癌細胞專家看完都有講

年青時殺到

但到你老
一來細胞複制錯誤機會增加(呢個請補充 )
二來免疫系統又變弱
(t同nk 殺癌細胞食力)

就

NK細胞同殺手T細胞

要返工

睇醫生 不了

奴隸制 可以百病不侵

Btw感覺幾有道理
睇來日後生Cancer果陣可考慮下旅行開心療法

利申：基因有BRCA2，比正常人更易生Cancer
姐睇怕日後都總會中招

香港人勝百病

其實呢D野信一半好,,,,

之前睇新聞有人真係生cancer唔醫
改變生活同飲食習慣之後不藥而癒

嘩 講到癌細胞冇害噉
正正因為癌細胞所形成嘅腫瘤block咗器官正常嘅功能，令身體體質變差，
而且癌細胞不停分裂不斷消耗身體嘅資源，
即係好似打仗，內亂嘅同時糧食不足，
有外國勢力黎打你，你咪容易輸到仆街囉

由古以來死了的人有食過飯... 所以食飯累死人。
癌死的人大都接受過醫治，所似醫治累死癌病人 etc...

痴7線 ，我有變種x細胞 可以壓制埋 癌細胞添

真係咁把炮唔出論文做研究改變醫學界?
咪玩啦

反而想知原始人佢哋有冇咁多癌症

冇咁長命有

樓主有paper support我地再討論

偽醫學

屌你老母 垃圾content farm 年中害死幾多人 為咗賺果少少廣告錢

呢篇垃圾都叫有道理?

人死 再唔同 奇怪嘅方法都可以死
所以心態係好重要

得果幾個唔醫自己好嘅就放大嚟講
有醫, 死嘅又放大嚟講
其實係為咗推銷佢地嘅所謂自然療法同懶係健康產品, 年中累死唔少人, 呢班真係冚家鏟嚟.

數下有幾多個！

其實細細個見證住上兩代入醫院跟住死就有同篇文一樣既諗法

點解入醫院後反而成個人睇落精神重差 又瘦哂又唔健康

入院前後相隔一兩日已經差好遠

由果時開始就有一種入醫院住會加速死亡既諗法

我嘅夢想係原作 打字仔 翻譯者 轉載者 同樓主 全家生癌

ON9先信

樓主呢d仆街如果真係害撚死左人一定要死全家

Natural selection

現代人長命先會見得到嘅病

多d 呢d post可令全球愚蠢人口減少

生癌不是病 邊個負評me

食狗肉可醫癌啊

屌你老味 Steve Jobs就係俾呢篇野累死咗

攪到iPhone X咁撚柒

咁既垃圾都出到書
自然療法咁勁既話咁唔該做個研究 compare自然療發同現時每隻癌症係每個stage既recommended treatment 睇下邊個survival高d
用前列腺癌做例子又係on9 除左佢之外基本上冇其他癌症係惡化得咁慢
呢d偽科學真係害人不淺 最慘係仲要有大把人信

你咪唔好醫囉，我年中都見過都見唔少人話唔醫最後搞到T3T4又met囇番黎，搞下搞搞已經無得醫。
呢啲19書，有少少醫學知識都知癌細胞係自體產生，講撚到驚世發現咁。
舉啲例子又不知所謂，Prostate Thyroid 呢啲一早就知唔醫都可以拖好長，又無乜表徵，所以咪咁多人死左先知囉
你試下有子宮頸癌鼻咽癌唔好醫呀，你啲撚樣自己死就算啦，又係度呃9啲無知婦孺，我屌你老母全家生cancer呀

樓主快D去食核廢料 早日啟動身體自然生癌機制

小心 動物撚征討你

你試下舊cancer 壓到你氣都抖唔到果陣，睇下你做唔做RT

個作者好似死於癌症

醫者不能自醫？

就咁睇d中文翻譯問答唔似一個嚴謹行醫幾十年既德國醫生寫，似係d半途出家中醫東拉西扯出黎呃下d鄉民。

其實呢d點知？
係，你醫佢，佢死左，但係你點知你唔醫佢，佢唔會咁早死？
而且，你唔醫佢，個quality of life 究竟低左定高左？

試下lung cancer 果d......可以去得好快

竟然有連登仔信content farm

呢D似是而非既文章先係正野ar

間接將人類基因池既低智系過濾走，達爾文泉下有知一定會好感激個作者

source?
原文?
原作者相關背景/CV?

冇嘅話我當呢篇文係content farm

高質留名

樓主咁中意唔醫咪唔好醫 去旅行囉
第時有咩病痛唔洗睇醫生架 睇完話比你知係cancer咪好易驚 一驚就阻塞經絡
照樓主講法 有病痛應該去環遊世界
睇下樓主一年後cancer好唔好?

諱疾忌醫啫
成日覺得自己唔睇就無事，一睇就出事
合埋隻眼唔知唔講唔理就係無病啦

生cancer應該直頭連醫生都唔好睇，唔知係cancer咪冇人會因cancer死

快啲譯做殘體放上微博/wechat
死多啲支那人

真主科學撚信西醫，但可惜無100%醫得好，咁我信科學西醫撚做咩，手術化療電療醫死人無事,因為有0.01% ga 風險

唔信西醫信埋d濕鳩自然療法
到到最後藥石無靈又係搵西醫執手尾
到果時9成9無得救又話西醫冇料到
咁有料我就唔做醫生喇, 做神仙啦

人之常情來ge, 講真，我自己都有少少咁的心態......

咁你試睇下一個健康冇cancer嘅人長命d定係有cancer又唔醫嘅人長命d

問題5：那癌細胞什麼時候會死亡？
答：癌細胞和正常細胞一樣會死亡。癌細胞會被T殺手細胞處理掉。它完成任務後，會分解而死亡。

睇完呢度已經可以唔使睇
增生到的就係佢地有方法避開immune system
成篇野都痴撚線

西醫咁勁，點解要用0.01% 風險黎做藉口，醫死人都唔關佢事 , 我信科學100% 無錯誤，有哂證明點會錯

諗起教主就係信咗呢啲content farm死咗

有唔緊要，但自己知自己事
唔好到出事驗到果下賴醫生「搞」到自己咁，講埋哂D咩「明明好地地，郁一郁就嚴重左」

支持樓主

生癌

真係好恐怖

唔好咁啦，人地專心研讀content farm，準備做學者架

有道理, 但作者忘記了死亡也是一種自然機制
自然求生, 自然地死

香港有個醫生屌呢篇文害死人

Steve Jobs咪信咗囉

兒登學術台除左西醫同科學，唔會再有其他學術野
反中醫，反神秘學，反宗教，反其他醫學，

信西醫得永生，信科學得永生

好多醫生屌都廢事屌 信果班on9會比自然淘汰

呢篇真係難得一見嘅廢文

仲要出到翻釋 真係natural selection

其實我覺得唔知有病都幾好
一發病就死得無痛苦
最慘係d濕疹之類,日日痕日日痛果d
明知有病,但係永遠醫唔好

呢啲文真係害死咗佢一個病人，所以先用力屌

我老豆發現時已經係末期既末期。
冇用任何治療咪又係死。

個個都用教主黎做例子好似有bug

肯撚定係台灣翻譯嘅
睇個cover 已經估到

Natural selection in progress

識個醫生睇到依D咁既ON9文佢都係笑下就算 可以點屌 要信果班on9點屌都冇用 見太多傻鳩信埋d垃圾中醫食到身體差哂先走去睇西醫 醫唔好又話西醫廢on撚99咁

之前濕疹先搞到香港有個25碎女自殺殺埋佢屋企人，西醫撚點搞，點解唔可以100%醫好，香港有咁高尚科學都醫唔好 , 癌都醫得好，濕疹應該200%醫好

兒登西醫，科學先係真理，得永生ga 方法

講到似模似樣 一般c9會信真係唔出奇架

咪話樓主未必係oncologist
我估佢連proto oncogene 嘅mechanism 都唔知
如果有人真係信你篇文
我相信癌細胞會懲罰冇腦嘅人

癌細胞生長成功
但個人結果死咗

快用你那無敵的殺手T細胞想想辦法.jpg

西醫咪叫你接受一世有濕疹

大把人食飯死呀

ching sick ball

我信西醫，係上帝，100%醫得好

呢篇文章再次體現進化論嘅偉大

樓主潛左水

痴2L線，祝佢成身機制都努力求生

冇撚戇鳩啦好冇呀

夏蟲不可語冰 大家都西醫洗曬腦
Child 登

記住有癌症唔好醫喇 因為會醫死

開膠post害到人好好玩?

係生老病死必定發生， 癌症只係加快過情

西醫害人不淺

咁記得有cancer 唔好睇醫生啦

開始用類固醇黎spin
幾時講埋熱氣呢樣嘢？

癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！癌症不是病，它是一種身體的求生機制！

睇完成篇嘢
我唯有祝樓主癌症纏身
跟住咪撚睇西醫
全身生瘤痛到仆街直至死

其實佢又無講錯哂的
的確係求生機制
不過係粒cell的求生機制
佢"唔撚記得左"自己係part of a multi cellular organism
所以不斷求存同無止境地增生

我信西醫任何病都100%醫好，因為有科學跟據，非假膠

我睇過幾本唔同既書，同樓主果本講既原理一樣，我都幾認同。雖然我只係普通人，唔識分邊邊岩，邊邊錯。但食得健康，保持心情愉快就一定無錯

弱智 人地同自己賣廣告 會唔會話西醫好呀？
不過樓主都係死到臨頭先去求醫嘅人黎嫁啦

問題3：如果是這樣，癌細胞如何產生？
答：身體總是難免有某些地方阻塞，氧氣輸送就會有問題，也會產生有害身體的物質。
細胞使基因突變改造，不再需要氧氣，變成癌細胞，要將這些毒素吃掉分解。它改吃毒素，身體就是這樣運作

外國依家好撚多70IQ白人父母選擇唔幫子女打vaccine
係"所有"vaccine
就係因為有呢啲conspiracy fake news喺網上傳開咗
有細路打完vaccine>抗唔到死咗>vaccine害死細路
然後又真係有人信
啲冇打嘅細路好運嘅又冇乜事 結果愈嚟愈多人信

屌你老母

條友真係生癌當傷風感冒，訓一覺焗身汗出黎就無事係咪？

腫瘤該如何合理治療？
作者丨李萬禎
來源丨醫學界腫瘤頻道
2017年7月，《新格蘭醫學雜誌》刊登了一篇關於前列腺切除術與早期前列腺癌觀察隨訪的前瞻性臨床研究，引起腫瘤界的熱議，喚醒人們對腫瘤如何合理治療的思考。
我們先看看這篇文章的結果：
研究者從1994年11月至2002年1月，隨機分配731名局部前列腺癌患者進行根治性前列腺切除術或觀察，主要研究結果包括全因死亡率和主要次要結局，前列腺癌死亡率。
經過近20年的隨訪，研究者發現手術組與觀察組相比，並不顯著降低全因死亡或前列腺癌死亡率——手術組有61.3％死亡，而觀察組有66.8％死亡（HR 0.84；P=0.06）；手術組有7.4％死亡歸因於前列腺癌或治療，觀察組為11.4％（HR 0.63；P = 0.06）。
這篇文章之所以引起廣大腫瘤專業學者的高度關注，主要是因為將那些臨床上本來有根治性前列腺手術指征的患者隨機分配到觀察組，結果發現手術並沒有顯著降低死亡風險，顛覆了大家對前列腺的治療印象，也可能需要重新定義治療標準了。
因為在這種情況下，既然不能降低患者遠期死亡率，我們還繼續選擇給這些患者手術，其實就是一種「過度醫療」。
過度醫療，臨床上也不少見
研究表明，癌症的病程發展是一個動態的過程，在不同個體中具有多樣性——有的癌症進展迅速，有的生長緩慢，有些會停止生長，有些甚至會自愈。
早期診斷使進展迅速的病灶得以提前發現，為治療贏得了時間，而後三種情況下，癌症即使得不到治療，也很少發生轉移，對身體不造成危害，只是安靜地隱匿在人體內，伴隨宿主度過一生。
但如果無症狀患者得到了診斷，這不僅對其精神產生影響，也將導致患者接受一系列抗癌治療，而這些治療實際上並沒有延長患者的壽命，反而降低了患者的生活質量，甚至縮短了壽命，這種現象就被稱為「過度診斷」、「過度治療」。
1. 過度診斷
臨床上，很多癌種都有這樣現象。比如，甲狀腺癌「海嘯」就是一個出名的例子：2011年韓國將19歲以上成人納入甲狀腺癌篩查範圍，當年韓國即診斷甲狀腺癌40,000例，是1993年發病率的15倍，成為國際上甲狀腺癌發病率最高的國家。
然而伴隨着韓國發病率顯著增加，甲狀腺癌的死亡率卻一直沒有增加（0.5 /10萬），每年死亡病例保持在300-400例，僅佔新發甲狀腺癌病例的1% 。
發病率激增，而死亡率變化不大的怪圈，表明了甲狀腺篩選就是「過度診斷」。此外，「過度診斷」也發生在乳腺癌、肺癌、前列腺癌、黑色素瘤、腎癌等惡性腫瘤。
有研究表明：
• 通過乳腺X線鉬靶檢測診斷的乳腺癌病例中約25%為「過度診斷」；
• 由胸部X線和（或）痰細胞學檢測的肺癌病例中約50%為「過度診斷」；
• 由前列腺特異性抗原測定（PSA）診斷的前列腺癌病例中，「過度診斷」的比例約為60% 。
2. 過度治療
① 手術範圍擴大：不少人認為腫瘤的手術應該「大而全」，甚至可以切除一些重要器官以達到「根治術」的目的。
臨床上，有年輕的宮頸上皮內瘤變患者和有生育要求的早期宮頸癌患者原本可以選擇宮頸廣泛切除，卻在很多情況下為了追求近期療效的提高和遠期生存的延長，選擇了子宮全切除，有的甚至同時切除了雙側卵巢。
② 放療劑量過大：有些臨床醫師會為追求治癒率而盲目增加劑量。
一項試驗納入了同時接受紫杉醇和卡鉑化療的464例Ⅲ期非小細胞肺癌患者，比較高劑量（74Gy）和標準劑量（60Gy）放療後患者的中位生存期， 結果提示大劑量放療組並無生存益處， 最終該研究提前中止了大劑量組的繼續入組，並將60Gy作為局部晚期非小細胞肺癌的同步放療推薦劑量。增加放射劑量並不一定能改善生存率，但對腫瘤周圍正常組織不可避免的損傷，嚴重影響了患者後期的生活質量。
臨床上，還有醫師或患者想通過盲目地增加化療劑量或延長周期來改善患者長期生存，但療效是不一定的，反而增加患者經濟重擔，也會使患者的免疫機能遭受重創。比如有研究表明，瀰漫大Ｂ淋巴細胞瘤R-CHOP兩周方案並不比三周標準方案改善遠期生存。
導致過度醫療的原因
1. 醫生方面
腫瘤治療日新月異，倘若臨床醫生未主動接受新的臨床研究觀點，繼續沿用以前陳舊的治療思想，過於注重對腫瘤的徹底殺傷或根治，就會導致手術範圍的擴大，放化療周期過長，劑量過大。
此外，當下醫生為了規避風險，會選擇更可能迎合患者要求，儘量滿足他們的需要，造成過度治療。
2. 患者方面
患者及家屬在面對惡性腫瘤的恐慌，往往會失去理性判斷能力，不惜重金，不惜路途遙遠去求醫問藥。家屬們通常認為化療、放療多多益善，只有好藥、貴藥、進口藥才能救患者。
因此，在面對各種治療方案的選擇時，人們往往會傾向於「更強」、「更新鮮」的治療方法，認為只要這樣做了，即使治療不好或者發生了復發轉移，患者也不會埋怨，家屬也會因為用盡全力而心安。對於晚期癌症患者，仍堅持「生命不息，治療不止」觀念，導致嚴重的過度治療。
3. 醫院方面
當下，醫療保險、公費醫療也為過度治療提供了經濟基礎，這些享受特殊待遇的患者不考慮經濟因素，一味地追求徹底治療；而部分醫院由於利益的驅使，迎合了患者的心理，從而誘發過度治療。
科學在進步，醫療在發展，癌症治療也在不斷更新，醫生應該加強業務學習，與時俱進，不固步自封；家屬應該正視癌症目前治療的局限性，讓癌症患者相對健康地、有尊嚴地、有質量地、少痛楚地活好每一天；醫療機構應該加醫療團隊管理，做好行業規範。

原文網址：

一般人其實好難接受到
隨緣啦

封鎖內容農場

問題3：如果是這樣，癌細胞如何產生？
答：身體總是難免有某些地方阻塞，氧氣輸送就會有問題，也會產生有害身體的物質。
細胞使基因突變改造，不再需要氧氣，變成癌細胞，要將這些毒素吃掉分解。它改吃毒素，身體就是這樣運作。

咁要Angiogenesis 嚟把L呀?

雖然呢本書一定啱唔曬
但我覺得西醫係應該要重新認知癌症
始終真係有人可以自己醫返好，雖然得一兩個
證明咗除咗現有療法其實仲有其它可能

之前都睇過有個官方記錄片講絕食療法(有嚴格監控既療程，唔係鳩黎)
好似歐洲有個地方專做呢個研究
都有證據support係有機會醫到癌症
不過唔知依家發展成點

循例提醒返句，有病都係睇醫生啦，無謂亂咁搏
自己搏唔單止風險大
而且循醫療體制去醫既話，都可以當係臨床經驗留俾其他病人

如果癌細胞擴散已經影響到一個人正常生活，咁係咪都唔洗醫？
自然療法又到底令到幾多人延遲醫治搞到最後錯失咗醫治既時間？

佛系療法
緣份到了
就昇仙

支持樓主,

支持樓主減輕香港醫療系統負擔

我地其實可主動d 我預防癌症
多食鹼性食物 唔食毒物 生活正常 多運動

咁似之前sars話真係害死人既唔係sars，係類固純

之前睇過一本 日本醫生出的 酮體飲食抗癌

內容就大概係叫人唔好食碳水化合物 因為癌細胞嘅能量來源就係葡萄糖 我哋食用嘅碳水化合物呢全部都轉化成葡萄糖，癌細胞嘅能量來源
反而要食油脂性食物 例如啲植物蛋白、植物油等等

風之谷

就係因為本身唔醫會死，先話要醫

頭幾個留言真係
依家喱個社會
可能下次整偏治癌係唔環保既行為
都真係會停止醫癌症病人

如果你認為食鹼性食物就可以改變你身體pH，咁你太睇少我地身體

又係素人父母啲朋友

咁都有人信
怪唔之得咁多性交轉運,賭錢tips騙案

咁點解冇人研啲毒素點黎同諗下點消除啲毒素既？

反而想知心理狀態係咪真係咁大影響

Keto丫嘛
健身界有用，不過唔係用黎養生，係用黎減磅

知唔知仲有咩係用葡萄糖做能量來源？
你個腦呀

弱智邏輯 任何一門醫學 只要有一單醫唔好 係你個弱智邏輯底下 就代表果門醫學垃圾

最慘係 有d 病毒係要集體全部部都打疫苗先會防止到人傳人 好多專家都擔心 上個世紀已經用疫苗消滅咗嘅病 會捲土重來

正常細胞會apoptosis
癌細胞唔會

樓主擺到明就係個啲無讀過書，人地up 2句就信到十足個啲人
Cancer cell metabolic rate 快唔等於佢鍾意glucose，身體上任何一粒細胞都需要glucose 做fuel
更何況你食蛋白質/脂肪，身體都會將佢變成糖分
Keto diet 原本係用黎俾啲有epilepsy 嘅病人食，而家個撚個都話要Keto diet，隨時搞撚到血糖低暈撚左

樓豬搵黎搵去 都係d content farm
搵黎搵去都係得d 假文章支持到樓豬嘅睇法
結論：樓豬智力有問題

屌佢老母臭西 信既人都去死啦唔該

留明

忽上腦？

信既無問題

但我希望佢地信守承諾

佢同佢既家人，包括父母老婆仔女，一世都唔好睇西醫，或者起碼有癌症唔好睇西醫

條命係自己既，你想生癌死 wfc

真係害死唔少人

睇下咩階段
同埋果個人心境夠唔夠強大

蘋果都係咁死

原始人可能30歲已經叫長命

言論自由既可貴, 希望死忠自然尞法既反c下

700,000萬姐係幾多？

點解大象要放棄求生機制, 一生都無乜可能有癌症? 佢地有10組防癌基因, 其他哺乳類大部分得一組

唔好諗咁多
到end stage有事都係會去急症搞一輪
之後等palliative

諱疾忌醫係人之常情
有自己既”信仰“都係一種自由
書店大把呢d唔科學既論說出到成個書櫃
有人信呢d野搞到死左，都唔見得作者要負責
因為佢地根本無專業資格
就算有都無見過讀者病人
都最後受苦都係病人，同埋睇住佢地死既醫護

有樣嘢叫acid base balance, 你無病你嘅pH 係唔會離開一個range，唔係你食鹼性食物就可以咁易變到 。。。

Prostate cancer 有overdiagnose 同overtreat 唔係第一日嘅事
但係prostate cancer 惡化得慢先至applicable
其他惡啲嘅cancer 根本完全兩回事

都聽過有人生癌被判斷淨返幾個月命，去完成心願點知好返

啱，樓主唔好睇醫生，用自然療法

睇到就火滾 呢啲咁嘅文唔知害死幾多人
我老豆5年前生 cancer 開刀切左之後 到而家都冇復發過 好番咗 唔係及早治療佢可能已經死咗啦

到底幾on9先會信依篇嘢

健康的飲食，潔淨的心情，每天都愉快、帶著笑臉。

鬼唔知開心無咁易病，都要得先可以。一個m記24蚊一個沙律五十幾六十 你話健康就健到咩

白癡

大把人比人呃晒d 身家
資訊發達左，但人類個腦都係咁蠢
會比呢d似是而非既資訊呃左，明明幾千個register 既醫生係到
你估自然療法呃呃埋埋幾多錢？永遠都同病人講有得醫，當一個比西醫同佢講無得醫既時候，有個人話你有得醫，你會唔會信？ 一定會信，其實係到呃緊自己

竟然有七十億銷量，可唔可以告佢違反商品說明條例？

真人真事，信不信由你。

我前女友個呀媽就係驗到有cancer ，子宮頸癌第一期（無啦啦有次驗身驗到有項唔知咩指數過高，再檢查後發現）
嗰陣醫生話因為初期，加上腫瘻好細粒，醫返機會係極高。

但我前女友個呀嫂就極信奉呢類自然療學嘅（佢病都唔睇醫生，最多食下中藥），嗰陣就瘋狂痴住佢個奶奶，叫佢咪信西醫，用自然療法。
條八婆仲叫佢咪去覆疹，因為照片只會令病情更差。又叫佢食多啲蕃薯，話好有效架

我前女友，前女友呀爸，醫生，不斷叫佢接受治療啦，好快好。嗰陣前女友日日喊，結果大半年後stage 1 到 stage 3，仲擴散到腹腔，之後過多半年就RIP咗。

喺stage 3最後嗰兩個月，佢仲屌我地送佢奶奶入醫院，話明明會好，係因為入咗院所以先捱唔住。

你地可能以為佢無學識啦，錯喇。佢做教師架

所以呢一啲濕鳩療法真係可以害撚死人。
普通少少傷風咳，你唔睇醫生自己早啲瞓抖下無所謂；
但係去到嚴重少少嗰陣唔該唔好話食蕃薯，保持心境開朗，要有意志、堅持呀嗰啲。
係喎？有意志就無病呀？

痴撚線，到你生癌果陣你死埋一二邊

好撚慘 應該告佢誤殺

自然療法根本係一個宗教，同有無學識無關

岩呀。

幾千年前聖經時代個個都千幾歲幾百歲，仲唔係你班友一見病就唔保持開心心情，on99走去搵醫生，先搞到自己減少到得幾十歲?

今日YouTube 見到 唔知堅唔堅

啲順勢療法撚最叻講到似是而非

假

咁古代D人生癌都唔知就反而冇人生癌死？

大把人揀唔醫最後未又係死
你年紀大啲身邊好多人過生都係癌病多

癌症死於併發好過入骨
無安樂死，入骨個病人病到叫足幾日先，不論你有無麻醉或者嗎啡

香港人長壽之謎可能就係大家冇時間又冇錢做body check，病都未必睇醫生，生癌到好返都無知無覺

咁點解癌細胞一出世就要俾免疫系統細胞追殺

屌你老母點撚解成日有人開埋曬呢啲濕鳩content farm嘅po

癌細胞根本唔關毒素事
其實係細胞複製時出錯，令到佢同普通細胞唔同，擁有不斷複製嘅能力。免疫系統見佢唔正常就會消滅咗佢，但有啲癌細胞變到唔會俾免疫系統發現佢有問題，咁就會一路複製落去
依家最新嘅免疫療法就係針對呢點，阻截癌細胞唔俾免疫系統發現嘅能力，等我地身體去對抗癌細胞

屌你！係唔係傳銷狗能量電解水廣告

信自然療法同自殺有咩分別
叫人用自然療法應該告佢誤殺

成篇文得論點，同一大渣似是而非既比喻
基本情況都唔同，用乜撚城市清潔廢物去比喻

鬼唔知早睡早起/飲食健康/心境開朗對健康好
樓主食撚屎

暢銷700,000萬冊

其實一世人或多或少都會有癌細胞
免疫系統detect到會殺左佢
但有時有啲人免疫力較差/食緊免疫力抑制劑
咁個免疫系統發揮唔到正常水平去搵啲有問題既細胞出黎
而個對有問題既DNA就會一直係咁copy形成cancer

有錯請屌 唔係讀bio

頭個幾條 ： 正正常常
五六打後： 人類物競天擇開始 醫療系生物系加一百分 中學讀過bio 加五十分 純文商傻仔一車車 車落墳場

發埋呢d 假嘅醫學知識d 人應該要落地獄

仲衰過飲符水

他精通西醫、中醫和印度阿育吠陀醫學，30多年的行醫經驗

寫句野就係
我都係動物傳心師啦

下次睇呢啲on9文章嘅時候，唔該睇吓個作者有d乜qualification 先
話自己精通中，西醫，但我上網搵佢有啲乜嘢related degree 都搵唔到。又沒MD/MBBS 又冇中醫degree
淨係話去印度學過Ayurvedic medicine (仲要係冇詳細出處）咁樣嘅人講嘅嘢都仲信得過？
On9 仔真係通街都係...
再者佢講嗰啲嘢完全唔合邏輯，有少少醫學背景嘅人都知佢喺度9up

仲有，工作細胞其實裏面有好多野都係錯。所以唔好用佢做標準，可以當係一個有趣嘅動畫吸引一啲對醫學有興趣嘅人睇。如果有興趣可以用佢哋啲keyword 上網搵吓相關嘅資料。
記住，佢哋啲資料好多都係錯！！！

你啱 ,但兒登話西醫無上真理，其他所有醫學係垃圾，你咁有邏輯你點睇

唔信篇野
不過我生CANCER都唔會去醫

講到好似益菌

所以生癌唔睇就唔會死？我唔理係咪醫死多，生癌就算得一成機會會死已經係個高危疾病啦

故事唔錯，信住先

諗諗下又係，狗醫生，貓醫生，動物好似無醫生 ,不過電療化療都幾好搵，一次5~6萬，如果做多幾次可能好快上樓

兒登學術只有西醫同現代科學，其他係垃圾

好似發燒咁 好多都係身體機制我真係信
中醫個概念平衡其實好有趣
身體係個互相緊扣既組織
不過有醫德有經驗 有料既中醫師真係少之又少

我同意，但少心比兒登西醫信徒圍屌

班友不嬲唔撚信新野 同自己口中廢老一樣
唔去考研新可能性

連cancer 都有打手

癌細胞唯一有用既就係culture病毒，比人研究個感染機制

係人體出現其實好正常，身體有極多mechanism去阻止癌細胞既出現，當真係出現左就揾野去殺佢地。但當tumour出現果陣就代表佢已經唔受控，你身體所有保護機制都fail左，仲信自然會好既人同飲符水係冇分別

唔好拎咩傷風都會自己好既廢話出黎，傷風係由外到内，bacteria / 病毒感染，你身體係對抗佢地，但癌細胞係由內到外，係自己身體失零，發病，同濕疹，敏感一樣，自己唔會好得返，一定要借助外力(diet, medication)

笑甚麼
其實你碟cell都係HeLa cell黎架

唔好信囉
生Cancer 唔好搵我地
大撚把數據實驗証明 你又死都唔信
死都要信不斷畀人踢爆出事的自然療法
已經足以証明閣下係蠻不講埋或智商低落嘅人
一車車 車落堆填區我都嫌你阻埞
利申醫療撚

你地可能以為佢無學識啦，錯喇。佢做教師架

仲唔係無學識

做教師同layman 有咩分別

啲人會話你資格論，要有醫學background
醫醫相衛

佢啲概念有啲啱有啲錯，癌細胞喺身體嘅自然反應，而癌症患者亦都有唔少一路無發現活到老死，有啲癌症，例如乳癌等等其實有部分唔醫治喺一啲事都冇，反而喺醫治之後會影響健康

但係腦癌，胃癌，肺癌，血癌哩啲喺一定會有問題㗎囉，喺好迅速嘅時間直接影響身體機能，唔醫嘅話會影響生存能力

癌世胞破壞咗邊隻毒素邊隻物質？
如果呢個基本資料都無，叫人點信你成篇野？

屌

戇鳩當有趣

利申:美帝十大醫學院入面研究緊cancer

HI
又係你

係丫博士

你bot 嚟㗎？

sh...
不值一提
尤其係呢道

未有cancer已經死咗

中醫係新野

乜野叫癌細胞和正常細胞一樣會死亡
講到好易混淆

癌細胞同正常細胞既最大分別就係佢地可以不受控制無限增殖同唔會自然死亡
正常既細胞入面有個機制叫apoptosis
係一隻細胞既程序性死亡機制
係必要既時候就會被trigger 呢樣野好重要
因為佢可以將一啲唔需要/唔正常既細胞清除
而癌細胞正正就係冇呢個機制 佢地係唔受控制
生得勁快搶晒啲營養 唔夠位/營養生啦就轉移
而且仲唔會衰老
雖然人既immune system 係有清除癌細胞既功能
例如篇文入面講既killer T cell另外仲有Neutral killer (NK) cell 同Neutral killer T (NKT)cell等等
不過癌細胞其實同普通病原體一樣都可以evade host’s immune response
所以篇野講到cancer會自己好咁樣真係好on9

其實成篇野都近乎全部都係錯 我好似認真左
呢啲偽科學真係應該掉落去填海
我地呢一代有返咁上下常識就話一定知佢9 up啫
我呀媽果啲信到十足十 佢仲有fd信到死都唔去做化療
呢啲野年中害死幾多人呀 自然療法果啲又係

你咪當呢啲係 selection pressure...

好冷血咁

現實係好多人都信哩啲on9野
年中見唔小病人去到met哂先返黎醫院睇 睇返佢d notes就見係stage1/2果陣唔返黎覆診 去睇中醫/自然療法
已經連fungating wound都爆埋出黎都用中藥去up個傷口 發到爛哂
一係就唔知食咩食到長期痾黑屎都信自己係排緊毒 差到比人送入醫院果陣知已經係stage4就話一入醫院就搞到佢咁差去到末期
唔係話化療電療一定醫得好你 但至少唔係啲on9野令你變得更加差先
利申：腫瘤科

講到咁有用既話 希望癌細胞快d搵樓主啦

其實係 佢地自己on9信埋呢啲野
當你試過好心想説服佢地結果俾人屌到飛天就會覺得佢地真係抵死

信西醫得永生

西醫得永生

兒登除左西醫之外，強制性會員唔可以睇任何西醫以外ga 野

其實呢個post本身冇問題，問題在於開錯台

死返神秘台啦偽科學膠

玄學家

駁唔就打稻草人

兒登除左西醫，其他療化是垃圾

死多幾個呢啲白黐吧

請舉證證明其他療法有效

療化

用拼音打字喎

就係無 所以西醫先係真理

無，所以咪話左西醫就係真理

信嚟d 垃圾嘅白癡如果有cancer 得兩個可能性。

1. 即刻找西醫
2. 死都唔醫，最後真係死左

我覺得post 嚟d 垃圾岀嚟都好撚仆街。

就算西醫有問題，都唔代表癌細胞係好。

傻鳩樓主唔係信篇偽科學文章呀？

人既本性係咁
呢家好多人係唔會為自己既身體負責
你最後經手就係你為佢負責
無論自己遲左幾耐睇病，幾耐無跟treatment，平時生活習慣有幾差
入左醫院醫唔好就係醫院有問題

腫瘤如是
糖尿唔打針如是
心臓病，肺病唔食藥唔戒煙如是
肥人唔節食唔做運動如是
老人家recurrent fall如是
最後出左事都係自己受苦, 家人受罪, 醫療資源用多幾倍

雖然佢地想點樣生存係佢地既自由
但結果唔好既時候，永遠覺得自己既責任唔係最大
有d insight既都可以開解下佢
但有d人真係完全無insight

毒素？

唔好再推此post

咁你慢慢單機啦細路仔

我又唔係咁諗，有指出篇文嘅謬誤，我引發思考

on9 不如學古代人拜神醫病

steve jobs就係俾e類文章害死

大家都係西醫信徒唔好咁啦

其實係咪話大麻可以醫癌，但係佢太粗生成本低搞到d藥廠同醫療機構無生意，所以連埋政府打壓人用大麻

自然療法？
依家好多人信自然療法唔去醫跟住死撚咗

Steve Jobs 就係信自然療法 唔一早去醫先咁早死

冇問題

只要睇左工作細胞已經知佢全篇fail既文都有人信

個個用steve jobs 打飛機，有錢人日日叫雞搞成咁炸

睇返hk01 steve jobs 係信佛，可以張死賴埋落佛教到

祝願篇文章的原作者生癌兼長命百歲

屌你老母狗閪！樓主你老母臭閪想阻醫生發達! 我屌你老母🐔

化療真係好辛苦 特別老人家好容易收皮

祝願篇文章原作者同轉貼者早日啟動求生機制

係度祝樓豬全家生癌
維持身體健康

假設真係可以，就會有一班商家彈出黎，同你講咩咩咩產地好啲，咩咩咩品種有效啲， 然後炒到個價上千倍。

所以冇出現基本上就confirm冇效

唔好老屈自然療法害死steve jobs,steve jobs係畀佢嘅工作狂害死嘅

收到

佢唔係為咗整iphone做殘咗自己身體用自然療法一定醫番好,steve jobs雖然有做食療，但佢無休息仲不停工作...佢係死係自己既工作狂上面

從Steve Jobs死可以見到，人都死咗啦！d西醫借死人過橋抹黑自然醫療，借死人亂up廿四，真賤格！係真係假任佢up,無從証實！總之西醫死人係唔使負責，只係講句盡晒力，相反其他醫法醫死人就大興問罪之師！
醫你唔死就話奇蹟，醫死就話無能為力！

使唔使等咁耐先出嚟抽水

退一萬步講 當初sj成功咗嘅話你地咪威囉

仲實會扔錢出嚟宣傳tim

根本就好似 大家都唔使用一堆人研究睇數字啦 就用呢一鋪曬冷 不過你地輸咗咁解

樓主原來係幫旅行社賣廣告

如果係四期都認同
醫嚟都無乜用, 搏吓自然療法好過
如果一二期, 一定醫咗先

佢係信佛先死，留名等睇罵戰

應該要開個post 係steve job 信佛搞到死，等大家睇下罵戰，佢信佛source 睇hk01, 廢事又比班on9屌

it 9

所以我不嬲唔睇醫生

證明你唔認識科學

反而我睇到呢度記起幾年前有間大學做研究用人工增殖嘅免疫系統細胞打番落腫瘤位置度
由人體自身細胞抵抗番啲癌細胞而棄用放射/侵入性治療
好似仲話最後影響出黎幾好 可以痊癒 唔知最後個研究做成點

sj就係前期無醫 信埋曬啲自然療法

快啲睇樓主戰性癌魔

信就得，唔洗識 , 少啲思考其他野 , 多啲時間ot 做港奴

CAR-T Therapy?

差唔多 但我印象中嗰個冇咁複雜
只係單純抽取對癌細胞有反應嘅免疫細胞再大量培殖
相當加速啲細胞生產咁 再將佢地打番落病人體內

可能總有T/B-cell認到 但認得唔夠efficient (例如唔係match得antigen好準) 唔夠cancer cell個複製速度快 所以個方法就好似幫認到cancer的爆seed咁